Your face, your 犯罪指數」，研究人員發表根據照片預測人類犯罪論文

人類會產生恐慌和不安，一方面是源於對現在和過去的無知，另一方面是源於對於未來的未知
如果有技術能夠讓人們準確預測到未來，哪怕是未來幾秒鐘幾分鐘將會發生的事情，對於人類文明來說都是極大的進步
在預測未來這種事情上，目前看開發進展較快的是用來預測犯罪的系統，在科幻電影《未來報告》和動畫《PSYCHO-PASS》中都有類似的預測犯罪系統作為故事的設定基石
而在現實世界中，人們也在採用各種現有技術推進犯罪預測系統的開發，中國上海交通大學兩位研究人員發表了根據照片預測犯罪的論文，並發現了一些可以用來預測犯罪的人類臉部特徵

來自上海交通大學的Wu Xiaolin與Zhang Xi在論文預印本網站arXiv發表了一篇關於利用機器學習技術分辨人類靜態照來預測一個人是否為犯罪分子的技術可靠性研究
研究採用有監督的機器學習方法，研究人員構建了4種分類器，測試了1856張真人照片，其中一半是已定罪的罪犯
結果顯示分類器表現出色，他們發現犯罪分子和守法公民有一大明顯區別：
研究人員發現犯罪分子的臉部變化更多，而一些臉部特徵可用於預測犯罪

在這之前，來自中國重慶的西南大學研究人員在2014年就已經開始研發街頭犯罪預測鏡頭
上海交通大學是利用機器分辨人類照片預測犯罪，而西南大學的研究人員使用高光譜成像測量人體可見區域(如臉部)的血液含氧量
領導這項研究的西南大學電子信息工程副教授稱，精神壓力越大，血氧水平越高
襲擊者的行為舉止表面看起來與常人無異，實際上他們在發動攻擊前精神壓力非常大
他和同事的想法是，警方可以使用他們的相機監視人群，相機將會在每個人頭上顯示壓力條，壓力高的人將會顯示紅臉，因此警方可以很容易的將他們抓起來
該副教授稱這套系統能區分體力活動和精神壓力所產生的血液高含氧量差異

在世界範圍，德國警方使用的犯罪預測系統叫Precobs，這套系統採集大數據以預測犯罪
而英國Accenture公司為英國倫敦警方研發了一套預測犯罪軟件，同樣是基於採集大數據
至於神經學家們則提出通過大腦掃描預測釋放的重罪犯是否可能會再次犯罪，與決策和行動相關的大腦區域如果顯示低活躍性就意味著罪犯可能會再度犯罪
在五花八門的預測犯罪系統中目前是兩大派系，大數據採集分析預測與生理特徵生理數值掃描預測，總有一天這個世界就真的變成了看臉的世界

百腦匯要成真了

犯罪系數

驗下啲官先啦on99

6/9，到香港人，銅鑼灣見

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

中國人大部分都賊眉賊眼

而西南大學的研究人員使用高光譜成像測量人體可見區域(如臉部)的血液含氧量
領導這項研究的西南大學電子信息工程副教授稱，精神壓力越大，血氧水平越高
襲擊者的行為舉止表面看起來與常人無異，實際上他們在發動攻擊前精神壓力非常大
他和同事的想法是，警方可以使用他們的相機監視人群，相機將會在每個人頭上顯示壓力條，壓力高的人將會顯示紅臉，因此警方可以很容易的將他們抓起來
該副教授稱這套系統能區分體力活動和精神壓力所產生的血液高含氧量差異

同犯罪系數一樣

免罪體質

咁第時要戴面具？

其實個理念係ok呀，但最後咪又係淪為政治打壓工具睇你唔順眼，直接話你血含氧量低，話你可能犯罪就拉9你